美國指責薩台斷交，中國外交部回嗆：你們自己早就跟中國建交，如今竟不准別人承認「一個中國」

美國指責薩台斷交，中國外交部回嗆：你們自己早就跟中國建交，如今竟不准別人承認「一個中國」

國際中心 2018-08-22 16:55

薩爾瓦多21日宣布與中華人民共和國建交，同時斷絕所有與台灣的官方往來。美國國務院對此表示「深感失望」，還說正在審視美國與薩爾瓦多的關係，要求中方不可再打壓台灣。中國外交部發言人陸慷22日回應：美國早在39年前就跟中國建交，為何阻擾其他國家做出相同決定？

在中薩建交後，美國政界對台灣表達支持態度，包括國務院敦促中方節制，不可採取危害台灣人民的脅迫手段；美國駐薩爾瓦多大使也說，薩台斷交影響美薩政府關係；「美國在台協會」則表示，中國「單方面改變台海現狀」的作為損害地區穩定；還有多位聯邦參議員聲稱將推動取消美國對薩援助。

中國外交部發言人陸慷對此表示，薩爾瓦多作出聯合國及其他177個國家已經作出的正確決定，其他人沒有道理對此指手畫腳。他還說，美國自己早在39年前就已跟中國建交，現在美方一方面阻撓甚至恐嚇其他主權國家承認「一個中國」，與中國發展正常國家關係，一方面又允許蔡英文「過境」美國並在美活動，美方這種做法毫無道理。

陸慷強調，中國和薩爾瓦多都是獨立的主權國家，有權決定自己國家的對外關係。中薩兩國在「一個中國」原則基礎上建交，符合國際法和國際關係基本准則，符合兩國和兩國人民的根本利益，中方敦促美方恪守「一個中國」原則和中美三個聯合公報規定，正確看待中薩建交，慎重妥善處理涉台問題，不得向「台獨」勢力發出任何錯誤信號，以免損害中美合作和台海和平穩定。

呢點真係駁唔到

x 2

尼克遜禍國

基辛格

口交部今次中point 侵侵快啲宣布同終國斷交啦 咁就無位入你

係

講得又啱wor!

呢個簡直係千古罪人

美國點回應好？

屌駁唔到

岩喎 咁美國即時宣布同台灣建交 開使館先

cc台手足唔敢推依個post

你估美國似連登仔咁on9

贏國真係得口技最了得

咁台灣有免簽你冇又點計

即係叫美國要同中國斷交?

係啦
美國咁撚有骨氣撐民主就唔會反對加泰獨立啦

咁當初中美建交唔係基於金錢嘛，當年中國窮過閪！

駁唔到

支那又吠

今次真係嬴 駁唔到

美國今次：

聯中抗俄

雖然真係駁唔到

但咁多嘴一陣侵侵真係同你斷交就好笑

喺twitter講吓都可能會嘅 反正一定過唔到國會

唔駛國會通過

呢樣又真係駁唔到
美國要同支那建交怪得邊個

今朝睇到都唸到呢個point 但我心唸美國無咁柒掛 估唔到依家中國外交部咁駁番
等我仲以為美國係同時同台灣，中國大陸建交 所以有資格話同台灣斷交既小國

學到野

咁應該連講都唔會講了

呢次真係贏咗

支共完美演譯乜叫雙重標準 你支共干預人地獨立主權國家就得 人地出句聲都唔得

一早就要啦

早就跟中國建交

同中華民國建交先

你話佢地下黨員我都信

侵侵興興地
根據國防授權法
派軍艦互訪 聯合軍演

等睇戲

侵：屌你老味真係好撚串，明天加多支那2000億關稅

好難講既
當年美國最大敵人係蘇聯
蘇聯咁岩果陣同中共反面
美國自然想拉攏中共圍堵蘇聯啦

反正台灣都惡唔出樣
之後蘇聯仲要分兵守中蘇邊界
美國不知幾開心

今時今日美國最大敵人差唔多係中共
所以幾大都屌柒佢先

華嬸個國籍無了

支那咁本事 主動同美國斷交咪得囉

反正貿易戰都俾美國落晒面啦

事實上所以美國盟友都係同中共建交

今次撑支那

比支共串一串 一陣國會即時通過與台建交 我會笑

唔難駁既，特朗普話：尼克遜既事關我屁事，再吵，美國同中國斷交😂😂

不如話邊個國家冇同中共建交好過

傻仔，美國撐邊個使唔使同你交代

事後 看返 中國根本接近幫唔到手

蘇聯解體都係歐美一手搞出來
仲養左隻蘇聯2.0

特別克林頓,布殊呢2件垃圾

你岩，咁斷交好了

左膠禍國

美國佬話贏國咁串，關稅再加

美國：我係玩晒架喇咁點？你要大豆定要台灣？講丫

係咪口交部的第一次駁唔到

最垃圾係黑鬼

又幾中point

美國正辣殺
嘴炮又輸

台灣最大問題係經濟太依賴中國
4成出口額都係去中國
比中國出口到美國既情況仲要嚴重好多

邦交國越黎越少 經濟上同時又越黎越依賴中國
遲早變支那既附庸國

曲線鼓勵美台建交？

今次真係駁唔到

想睇美國點樣回應

又唔好馬後炮
當年美國人都估唔到蘇聯咁快死啦，俾著數離間盟友都好合理，當然中國又真係垃圾，唔通第時印度變左蘇聯3.0你又屌而家啲美國總統放虎歸山？
真正戰略眼光唔掂既係蘇聯死後，即列根之後果班總統先岩

應該係瑞典，英國係第一個承認中共，要講真係第一個建交的西方大國應該係左膠法國

二仔底仲咁串

支那今次兜巴打埋去

撐你老母，係到擾亂視線
就算係同你中國建交，支那有撚權干涉他國外交？
台灣一早係國家有自己主權，你話係你既就係你既？
美國同中共有建交協議，但更先同台灣建交，要全世界都企係支那角度建交？

果陣西方成班liberals覺得可以慢慢感化支那丫嘛

又真，英國美國自己賴共在先

咁撚串?
正常普通人鬧交都好少拎呢個好耐之前對方都做過既野出黎串
通常一講呢啲就炒大鑊
收唔到科架喎

中美斷交，係咪可以即刻開佢波？

咩點駁啫，一個中國係講緊一中各表喎，唔撚係承認中國係惟一中國喎，根本係支那偷換概念，同中華民國建交就係唔認一中

應該斷交再凍結晒大陸人嘅錢

咁侵肯同中國斷交未

美國同中國建交引中國入世， 錯到仆街，人地無屌錯你啊

偷換概念 建交≠支持一個中國
一中各表都係之後嘅事

因為香港 係隔離，要操兵落黎一定無。

開左啦，差駐軍。

是基辛格

台灣夠喺主權獨立國家！

即係迫人斷交啦

92共識唔係
一個中國各自表述咩

支持中美斷交
廿一世紀冷戰
台灣、南韓、日本預備導彈對準中國

各自表述係國民黨自己9吹

定係大陸9吹

韓國 佢地而家反美

撚有咩

唔同喎，斷交後重有美台重有交流，現在唔係咁

好撚gay

呢d 真係串到入肉

就好似情侶鬧交
一句「臭你又奶？！」
又真係駁你唔到架wo...
迫到咁絕，係咪真係想人答你以後唔奶先？

贏國又贏

侵: 咁而家我地同台灣建交了

民進黨唔認一中各表架喎